呢幾間自資專上你哋會點排

8大ugc唔洗講，有排名參考，如果齋計埋呢期間私立嘅話，個排名應該點排？
樹仁，公大，教大，恒商

對唔住，遺漏左

教大咪8大

教>樹>恆=公

教 恆 樹 公

東大>>>others

全部垃圾

教大係八大之一喎

對唔住巴打們，又搞唔清楚，edu係ugc
咁對比bu,lingu,edu 應該點排

齋compare商科點睇

咁恆大啦

全部都是垃圾，不過用分那麼細
東大>>>>>>>>>>>>>>>>All

你用下個腦再問問題啦

東大>>>>>>>>所有大學

呢幾間就睇科啦
但總之樹中就一定垃撚圾

發現OU仔

公大打手出現 公大打手出現 公大打手出現 公大打手出現 公大打手出現

公開大學是八間大學?啊~ 在教育學院正名之前香港根本就沒有所謂的八間大學 八間大學指八間教資會資助大學 公開大學是第7間正名的大學 相比嶺南大學早正名 但不會被視為覺後者優秀 公開大學是一間以 開辦遙距課程為本的大學 申請正名是不需向教資會評審 公開大學和八間大學沒有任何的可比性 現時公開大學是一間自資院校的形式營運 和樹仁大學無異

公開大學正名大學政府考慮了其他地方開辦遙距課程的大學也是大學或稱之為大學

公開大學在1997年正名嶺大在1999年升格但正常人不會認為 前者比後者優秀

叫自已七大阿笨～

恒管啦
亞洲第一博雅商學院嚟
屌打曬非三大嘅商學院

順便再補充，費時你又話OU有學卷點點

政府政策好清楚: 資助院校資助係院校層面

自資院校資助係課程層面，同埋近年開始有類似OU一直都有的不定期撥款

教資會資助大學學術流程和自資院校不一

教資會資助大學升格要求同自資院校唔同

教資會資助大學對畢業生英文有一定要求，嶺南唔合教資會質保局要求，就要新增IELTS有6.5分先可以畢業的要求，OU經歷甘多次五年一度的評審，學評局幾時有過問學生英文水平，特別係DL

教資會資助大學人均成本係20萬，自資院校為3-6萬

不論是否自資，以同一類型課程比，教資會資助大學人均成本必定高於自資院校，所以張Cert含金量已經唔同，亦都解釋左貼解幾年入面自資院校學額可以升幾倍，係因為真係無勿控制，成本考慮不多之餘，學額的增加同新認可專上學院的註冊門檻太低、限制大少，0收生都唔洗退場(中止營辦資格)

以城大獸醫做例子，成本35萬，一年收12萬，其餘只能用捐款補貼

所以自資院校係政府角度，是更加容易靈活地因應市場需要，補充資助院校的不足，因為佢地的要求、成本無甘高，基本上可以亂開，例如THEI Civil的學額可收係HKU+POLYU+?的總和

甘就可以順便訓練廉價勞工

自資院校可以賺錢，甚至用黎派股息，學生交學費，有幾多用係學生身上，自己知自已事

你咁講姐間間自資都係伏，碌撚啦

唔係咁的意思，前提係間學校要自律

當然，好多華人始終都比較短視，係過份寬鬆的環境之下(政府似終都係想自資院挍自己管好自已，例如早前推出自資院校良好操守指引，但當然擺明唔現實，我亦都未見過大中華地區有私大搞得好的事例)

辦學決定一般會商業決定>其他考慮因素，管理亦都好可能出問題

連宣傳的內容都好

所以揀學校第一步就係唔好理佢宣傳(最先睇個人興趣同科)，睇ranking (QS, THE, ARWU) (Overall加Subject),商科睇有無AACSB, EQUIS,睇港大民研

我的意見係應該先揀八大再考慮私立院校(想做戲去演藝除外)

跟住再考慮內地台灣的國立大學, 211、985工程、C9、台政清交成、中山大學之類

OR考慮Asso

真係唔得再考慮香港私立院校，睇下佢係咪以一個係年青人身上投資的心態辦學定係整係想塭著數

對我離講，恒管都重ok的，因為得佢試過係收生充足的情況下有赤字，又派過人去了解AACSB的要求，但要留意佢試過超收同加學位數目增加得好快

教恆樹公

咩科？

商科

教院自資通識宜家脾政府斷財路，

政府計劃通識減課時或剔除必修科，教院其他自資都只係收17分，東華學院護理都唔只哩個分，但都可以試下明愛，如果收分相近就選有需求既神科，都好過讀垃圾。

好彩冇自己踩落個伏到

補充資料 1：

大學教育資助委員會（教資會）University Grants Committee (UGC) 旗下有八間大學（八大）

當中本身一成立就已經係大學嘅大學只有 HKUST 香港科技大學，其餘七大院校論獲得／有「大學」頭銜嘅歷史倒時序如下：

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1881 年：官立師範學堂 Government Normal School

- 1939 年：羅富國師範學院 Northcote Training College

- 1951 年：葛量洪師範學院 Grantham Training College

- 1960 年：柏立基師範學院 Sir Robert Black Training College

- 1967 年：三所師範學院易名為教育學院 Colleges of Education

- 1974 年：香港工商師範學院 Hong Kong Technical Teachers' College

- 1982 年：語文教育學院 Institute of Language in Education

- 1994 年：五所師訓學院合併為 HKIEd 香港教育學院 (The Hong Kong Institute of Education)

- 2016 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 EdUHK 香港教育大學 (The Education University of Hong Kong)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1888 年：格致書院（廣州）
- 1903 年：嶺南學堂（廣州）
- 1912 年：嶺南學校（廣州）
- 1927-1952 年：嶺南大學（廣州）
- 1967 年：嶺南書院 Lingnan College

- 1978 年：嶺南學院 Lingnan College

- 1999 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 LU 嶺南大學 (Lingnan University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1937 年：香港官立高級工業學院

- 1947 年：香港工業專門學院 Hong Kong Technical College (HKTC)

- 1972 年：香港理工學院 Hong Kong Polytechnic

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 PolyU 香港理工大學 (The Hong Kong Polytechnic University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1984 年：香港第二所理工學院「香港城市理工學院」City Polytechnic of Hong Kong 成立

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 CityU 香港城市大學 (City University of Hong Kong)

- 2015 年：起用新校徽 logo

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1956 年：香港浸會書院

- 1972 年：改稱香港浸會學院 Hong Kong Baptist College

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 HKBU 香港浸會大學 (Hong Kong Baptist University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1991 年：HKUST 香港科技大學 (The Hong Kong University of Science and Technology) 成立

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1949 年：新亞書院 New Asia College

- 1951 年：崇基學院 Chung Chi College（由民國大陸時期十三間基督教大學遷到香港組成）

- 1956 年：聯合書院 United College of Hong Kong

- 1963 年：三院合併，CUHK 香港中文大學 (The Chinese University of Hong Kong) 成立

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1887 年：香港華人西醫書院

- 1906 年：香港工學院

- 1912 年：增設文學院，三院組成 HKU 香港大學 (The University of Hong Kong)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

UGC 八大以外：

- 1989 年：香港公開進修學院 Open Learning Institute of Hong Kong 成立

- 1996 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 OUHK 香港公開大學 (The Open University of Hong Kong)

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

- 1971 年：香港樹仁書院

- 1976 年：香港樹仁學院 Hong Kong Shun Yan College

- 2006 年：正名為 HKSYU 香港樹仁大學 (Hong Kong Shue Yan University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

補充資料 2：
香港其實有二十大（如果計 QF level 5 degree-issuing）

不過資助得 UGC 八大 + 公帑資助 HKAPA

香港科技大學 HKUST
香港大學 HKU
香港中文大學 CUHK
香港理工大學 PolyU
香港教育大學 EdUHK
嶺南大學 LU
香港浸會大學 HKBU
香港城市大學 CityU

香港演藝學院 HKAPA

香港公開大學 OUHK

香港樹仁大學 Hong Kong Shue Yan University
東華學院 Tung Wah College
珠海學院 Chu Hai College
明愛專上學院 Caritas Institute of Higher Education
香港能仁專上學院 Hong Kong Nang Yan College of Higher Education
恒生管理學院 Hang Seng Management College
明德學院 Centennial College
宏恩基督教學院 Gratia Christian College
港專學院 Hong Kong College of Technology
職業訓練局 - 香港高等教育科技學院 THEi

補充資料 3：
香港教育大學有自資學士學位課程
其餘所講三間（樹仁、公開、恆管）就係一向自資

補充薛家宴洗板

政府政策好清楚: 資助院校資助係院校層面

自資院校資助係課程層面，同埋近年開始有類似OU一直都有的不定期撥款

教資會資助大學學術流程和自資院校不一

教資會資助大學升格要求同自資院校唔同

教資會資助大學對畢業生英文有一定要求，嶺南唔合教資會質保局要求，就要新增IELTS有6.5分先可以畢業的要求，OU經歷甘多次五年一度的評審，學評局幾時有過問學生英文水平，特別係DL

教資會資助大學人均成本係20萬，自資院校為3-6萬

不論是否自資，以同一類型課程比，教資會資助大學人均成本必定高於自資院校，所以張Cert含金量已經唔同，亦都解釋左貼解幾年入面自資院校學額可以升幾倍，係因為真係無勿控制，成本考慮不多之餘，學額的增加同新認可專上學院的註冊門檻太低、限制太少，0收生都唔洗退場(中止營辦資格)

以城大所謂自資獸醫做例子，成本35萬，一年收12萬，其餘只能用捐款補貼

所以自資院校係政府角度，是更加容易靈活地因應市場需要，補充資助院校的不足，因為佢地的要求、成本無甘高，基本上可以亂開，例如THEI Civil的學額可收係HKU+POLYU+?的總和

甘就可以順便訓練廉價勞工，但則持有較少人力需求的考慮

自資院校可以賺錢，甚至用黎派股息，學生交學費，有幾多用係學生身上，自己知自已事，所以用錢的靈話性係比較高的

公大岩岩先至開通識

脾政府斷財路又何止教育大學呢？

公大岩岩先至開通識

脾政府斷財路又何止教育大學呢？

明知政府斷財路又照開

明知學生會搵唔倒工又照開

呢個大學咪叫公開(的)大學

你想讀咩科先？

千奇唔好盲目進修

我講的揀科考慮重未考慮你想做勿

所以會假設係學校選擇係優先的

樹仁 應該得新傳，社工，輔心揀得過

不過就預左入去會似中學同埋無u life

樹大新聞，社工，鯨大it, nursing都讀得過，其他不了。

仲講排名
教大出黎average人工屌打其餘果幾間

如果假設你想揀商科，本地升學優先

假設你無33222，可以考慮1. HKBU的CIE的asso

睇下入唔入讀四年top up優先入學計劃，甘就可以最大程度保倒你囉倒八大學位

因為CIE會比你係asso爛GPA的情況下，優先叫本部揀人的時候比你優先

HKBU 自資Top up有的由CIE做行政支援、管理、提供課室

真係好想去本部上堂，可以考慮會計商學士(Bachelor of Commerce (Honours) in Accountancy)，係BU唯一本部註冊的自資 Top up

如果假設你想隨便揀個General Degree讀，讀邊行唔等於做邊行，本地升學優先

假設你有33222但又不足17分，可以考慮2. EdUHK本部提供的自資學士